{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on k√ºlm ja valge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Minuga saab teha lumepalle."},{"text":"Inimesed ehitavad mind talvel."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen kuum ja kollane ning s√§ran p√§eval. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Annan teile valgust."},{"text":"Sa vajad p√§ikeseprille, kui ma olen v√§ga s√§rav."},{"text":"Taimed kasvavad minu p√§rast."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin v√§lja n√§ha nagu lambad."},{"text":"Ô∏è Vahel toon vihma."},{"text":"Ô∏è Olen tehtud veepiiskadest."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Panen puud tantsima ja lohed lendavad k√µrgele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla √µrn v√µi tugev."},{"text":"Ô∏è Ma liigun √µhus ringi."},{"text":"V√µite mind kasutada lohe lennutamiseks."}],"options":[{"label":"Tuli","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Tulen taevast ja teen k√µik m√§rjaks. Sa vajad vihmavarju, kui ma kohale j√µuan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan taimedel kasvada."},{"text":"Ma v√µin olla tilguti v√µi paduvihm."},{"text":"Ô∏è Vahel kukun √§ikesega."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Ma kolisen ja vajun kokku ning valgustan tormi ajal taevast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen s√§rav s√§hvatus."},{"text":"Ô∏è Tulen √§ikesega."},{"text":"Olen elektrit√º√ºp."}],"options":[{"label":"Lumehelbeke","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen v√§rviline kaar taevas, peale vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju v√§rve."},{"text":"‚òÄÔ∏è N√§ha saab mind siis, kui p√§ike on p√§rast tormi v√§ljas."},{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Loik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Ma olen tillukesed j√§√§pallid, mis taevast langevad. Nad v√µivad natuke n√µelata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√ºlmunud, aga mitte lund."},{"text":"Vahel teen haiget, kui sind l√∂√∂n."},{"text":"Ô∏è V√µin kahjustada autosid."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Dew","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen v√§ga tugeva tuulega keerlev torm, mis suudab asjad √ºles korjata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen lehtri kujuline."},{"text":"Olen v√§ga ohtlik."},{"text":"Sa peaksid sisse minema, kui sa mind n√§ed."}],"options":[{"label":"Whirlpool","isCorrect":false},{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen maapinna l√§hedal paks pilv, mis teeb selle n√§gemise raskeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu pilv maas."},{"text":"Sa pead aeglaselt s√µitma, kui ma ringi olen."},{"text":"On tunne, nagu oleksid minuga kummitusloos."}],"options":[{"label":"Suits","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":true},{"label":"Steam","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning annan p√§eva jooksul valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Sa ei tohiks mulle otse otsa vaadata."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen √ºmmargune ja keerutan √ºmber P√§ikese ja sa elad siin. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti valmistatud veest."},{"text":"Minu juurest v√µib leida maju, puid ja inimesi."},{"text":"Astronaudid reisivad kosmosesse, et mind tundma √µppida."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"√ñ√∂sel s√§ran ja vahel n√§en v√§lja nagu poolkuu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid on minuga seotud!"},{"text":"Vahel olen t√§is ja √ºmmargune."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kuum gaasipall, mis √∂√∂siti vilksatab. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kaugel."},{"text":"Teleskoobiga n√§ed mind paremini."},{"text":"Kuulun galaktikasse."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen punane ja tolmune ning robotid uurivad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed tahavad minu juurde reisida!"},{"text":"Rovers s√µidab ringi minu pinnal."},{"text":"Mind nimetatakse \"Punaseks planeediks\"."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis paistab moodustavat mustrit √∂√∂taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa major"},{"text":"‚ñ´ Sa v√µid mind √∂√∂sel leida, j√§rgides mustrit."},{"text":"Suur Dipper on n√§ide minust."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mille √ºmber on r√µngad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Sa n√§ed mu s√µrmuseid l√§bi teleskoobi."}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kogum, mida hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnutee asub seal, kus asub Maa."},{"text":"Olen palju-palju suurem kui p√§ikeses√ºsteem."},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen taevakeha, mis ilmub sabaga uduse valguskuulina. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind nimetatakse vahel \"r√§paseks lumepalliks\"."},{"text":"‚òÄÔ∏è Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"M√µned kuulsad on Halley omad."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen koolitatud professionaal, kes reisib kosmosesse, et uurida ja √µppida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma kannan spetsiaalset √ºlikonda."},{"text":"Ma h√µljun nullgravitatsioonis."},{"text":"Viin l√§bi eksperimente kosmoses."}],"options":[{"label":"Teadlane","isCorrect":false},{"label":"Astronaut","isCorrect":true},{"label":"Piloot","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}]}